{"id":"2017_5","name":"羅馬書 2017_5","memoryVerse":"“就如經上所記：‘沒有義人，連一個也沒有﹔沒有明白的﹔沒有尋求上帝的。”'（羅馬書3:10-11）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文","questions":[{"id":"2017_5_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麼幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書3:21-23","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:21-23"}],"questions":[{"id":"2017_5_3","questionText":"3. 請為“義”一詞下定義。義從何來？人怎樣得到這義？這跟你自己對“義”的理解有何異同？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_4","questionText":"4. “在律法以外”是什麼意思？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_5a","questionText":"5. a. 日約也表明上帝所賜的義是在“律法以外”的，何以見得？這一點為何很重要？（參閱創世記15:6﹔耶 利米書31:33-34﹔以西結書36:26-27或舊約里任何相關的經文。）","answer":"","quotes":[{"book":"創世記","verse":"15:6"},{"book":"書","verse":"31:33-34"},{"book":"以西結書","verse":"36:26-27"}]},{"id":"2017_5_5b","questionText":"5. b. 誰可以領受上帝的義？他賜你這恩典，你有什麼回應？（參閱羅馬書10:9-10,14。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"10:9-10"},{"book":"羅馬書","verse":"10:14"}]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書3:23-24","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:23-24"}],"questions":[{"id":"2017_5_6","questionText":"6. 為了幫助非信徒明白“世人都犯了罪，虧缺了上帝的榮耀”這句話，你可能會引用聖經里、歷史上、現今文化或你自己生命中的哪些事情為例來說明呢？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_7a","questionText":"7. a. 請給“稱義”一詞下定義。“稱義”是怎樣成就的？為什麼這是好消息？（參閱創世記15:6﹔以賽亞書 53:11﹔哥林多後書5:21。）","answer":"","quotes":[{"book":"創世記","verse":"15:6"},{"book":"以賽亞書","verse":"53:11"},{"book":"哥林多後書","verse":"5:21"}]},{"id":"2017_5_7b","questionText":"7. b. 請解釋“因基督耶穌的救贖”的意思。“救贖”教導你哪些有關上帝的事情？（參閱馬可福音10:45﹔ 以弗所書1:7-8﹔提多書2:14﹔彼得前書1:18。）","answer":"","quotes":[{"book":"馬可福音","verse":"10:45"},{"book":"以弗所書","verse":"1:7-8"},{"book":"提多書","verse":"2:14"},{"book":"彼得前書","verse":"1:18"}]},{"id":"2017_5_8","questionText":"8. 上帝在稱義和救贖里賜下的恩典，怎樣顯出你蒙他疼愛、珍視？這怎樣激勵了你對池所作的回應？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書3:24-26","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:24-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_9","questionText":"9. 說耶穌是“贖罪祭”（見《新漢語譯本》）是什麼意思？這如何使你肯定上帝對公義的要求已達到了？（參閱希伯來書2:17﹔約翰一書2:2;4:10﹔若有需要，可查看詞典。）","answer":"","quotes":[{"book":"希伯來書","verse":"2:17"},{"book":"約翰一書","verse":"2:2"},{"book":"約翰一書","verse":"4:10"}]},{"id":"2017_5_10","questionText":"10. 為何上帝以他的愛子為贖罪祭展示人前（見《新漢語譯本》）？對於這份厚愛，你會怎樣表示你銘感於心","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書3:25-26","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:25-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_11","questionText":"11. 上帝怎樣在耶穌基督身上顯明了池的義","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_5_12","questionText":"12. 你怎知道，你永遠毋須面對上帝公正的懲罰？這認識所帶給你的自由你會跟誰分享呢？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：複習羅馬書3:21-26","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"3:21-26"}],"questions":[{"id":"2017_5_13","questionText":"13. 這個星期的研習，讓你對上帝有了什麼認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這個真理？","answer":"","quotes":[]}]}}}